  \begin{multicols}{2}

    Un puits cylindrique a un diamètre de $1,5$m.

Maxime se place à $60$cm du bord du puits de sorte que ses yeux ($Y$) soient alignés avec les points $B$ et $C$.

La taille de Maxime est de $1,70$m.

On admettra que  les points $B$, $X$ et $Z$ sont alignés. 
    \begin{enumerate}
      \item Démontrer que les triangles $YXB$ et $BZC$ sont semblables. \\Justifier votre réponse.
      \item Déterminer la profondeur $ZC$ du puits. Justifier votre réponse.
    \end{enumerate}
    
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.6]{3EvalTrianglesSemblables02.png} 
    \end{center}
    \end{multicols}